[現場文字直播] 第二十四次民間記者會 阻礙救援 魔警謀殺 全民集氣 天佑梓樂

主題 : 阻礙救援 魔警謀殺 全民集氣 天佑梓樂
日期 : 11月6號
時間 : 晚上8點

今次民記都會引述 "電蟲剪報小組" 既文字直播

係直播民記之前 大家不妨用D 時間 回顧返上一次既民記
消防人員"任何仁"謹代表400多位的消防人員
發出一封聲明同家書

入境事務處人員宣言

push

Push ahhhhhhhh

睇民記

up

推啊

甴近平

另一個post多人d...

緊急！！民間記者會

巴打下次記得早啲開post 依家推緊其他post喇
緊急！！民間記者會

民記即將開始，今日有兩位講者。
今日有中英發言，然後有問答環節。

戴口罩呀

突登轉場嚟呢個post支持

不要麻木 不要絕望

P牌仔 一日一po 咁岩尋日開左一個 要2015先可以再開

魔警殺人

已經到英文發言

Push

太遲開POST啦

你哋不如搵連仔整整佢啦

戴口罩

支持民記

幫推

祈禱集會

推

大！罷！工！

支持

全民口罩

我地遲左

－ 周同學22歲，本應前途無可限量，但因為躲避警暴而墮樓，訓咗係醫院
－ 佢而家同死神搏鬥中，生死未卜，根據可靠消息，佢情況未有好轉，可能以後都醒唔返
－ 警察用槍指嚇救護，阻礙救援32分鐘，仲要後補TG
－ 一位義士為咗開路俾周同學，隻身擋喺防暴面前
－ 結果用咗54分鐘先送到院，救護員用咗19分鐘先接觸到傷者，多過standard 嘅12分鐘
－ 警方延誤救援，絕對有造成傷勢惡化，係殺人兇手
－ 尋晚記招仲將責任推卸落廣明苑嘅居民度
－ 民記呼籲車主、在場人士聯絡民記，還原真相

民記另外想同大家講：
－ 大家仲記唔記得煲底約定？
－ 面對各種暴力，係咪習慣咗各種荒謬？
－ 人數越少，前線示威者就越危險
－ 明白每個人有唔同嘅抗爭成本，因此民記提出3項建議：

1）聽日開始，全民口罩，戴口罩本身係唔犯法的
2）為周同學祈禱 － 聽晚8pm @ 沙田、星期六6pm @ 添馬 等活動，希望大家參與祈禱集會 －－ 祈禱活動不受公安條例規管
3）各行各業盡快組織工會，從業員加入工會，並聯絡罷工聯絡組，務求1個月後能夠做到三大罷，最少罷一星期

如果和理非唔升級，我哋只會距離煲底越來越遠。

到Q&A

天佑周同學

加入工會大罷工！

罷佢老母

p牌一日淨係出到一個post真係慘

英文發言有講埋民主及人權法案。

而家問答環節：

民間記者會直播：周同學案

打工仔權益

睇了

講罷工 自己仲係學生唔使返工
講經咩
妙想天開仲想罷一星期

戴口罩啦各位！

工會唔係只係for今次嘅社會活動

你加入工會未？

全民口罩日 出街好似異類咁比人望 on9

問：呼籲成立工會嘅作用喺邊度？
答：8.5 試過，多人參與，但對政府似乎冇乜作用，所以希望下次可以最少一星期。有工會可以保障返參與者，亦比佢哋知道有同路人。過往有人因而被解僱或秋後算帳，有工會先有保障。一個公民社會入面，市民係應該有權罷工嘅。

我就當佢哋未有呢個準備
但係依家都唔再戴口罩嘅話
重要等幾時？

基本上85果次係大家唔番工
黎緊要搞真係要組織，要靠工會同勞工權益，同埋期間既國泰事件，機會只得一次

工會要人！

【要人】三罷陣線：各行各業都要人

唔戴先係異類

Pish

冇錯

Pitta好好戴

啤梨晚報

啤梨問得好詳細

美麗華激安有$100三包

鬼識答咩

幫我哋補充咗好多

做足功課

即係d疑似血跡無啦啦又出現翻？

咁撚貴
有去日本嘅手足應該大掃貨

啤梨晚報次次都問得好高質

算啦 搭飛機過嚟
莎莎好似見過$29一包 不過莎莎就

主要係利用airtime幫手足補充啫

依家咁問 直播出晒 睇直播嘅就可以收到呢啲消息

我都聽到咁
好似就係話啲血跡一時有一時冇（from different media’s photos)

即係疑似 血跡-->乜都冇-->噴漆

傳真社FCed，唔係血跡

啤梨晚報：
1）網上講法話周同學係避TG 墮樓，但都好多網民提出其他講法。3樓頗高，掉落去避TG 好似唔係好合理。東方尋晚喺現場拍過片，有發現血跡同斑駁嘅污漬，但蘋果再去，牆身上已經變得雪白，冇咗血跡。NOW之後再去又有返，我哋尋晚去睇，似乎係噴漆嚟。

2）有居民話，車場3樓CCTV 比2樓少一半，當中大部分較廣角嘅屬於領展，無咁廣角嘅屬於「大樓／大劉」（讀音係咁）

3）有居民話住喺車場對面，當時見到TG 掉咗上3樓，當時有3人。2人嘗試熄滅TG，1人向住周同學墮樓方向跑，但唔知係咪周同學。

4）有居民聲稱當時喺4樓平台，見到警察衝入現場（後面聽唔切，稍後補完）

以上有咩睇法？

答：
多謝記者追查真相。領展應該披露事發至今嘅CCTV。

啤梨

無計 現實係好少人戴

香港人，報仇！
由戴口罩開始！

沒有暴徒：
網上好多人整理咗時序，見到警方嘅講法錯漏百出。。。 （miss 咗後面）

答：
呼籲車主、在場人士提供消息，尋找真相。

單人匹馬係十字路口擋住防暴嘅手足

但蘋果再去，牆身上已經變得雪白，冇咗血跡
有無人FC到啤梨講嗰條片

其實有冇人搵得番嗰位話目擊周同學同啲曱甴爭執嘅街坊

講得好

之後成頭血 嚇撚死人

公權力失信於民
政府唔能夠再履行佢嘅職責

會唔會係大家講緊唔同地方

蘋果：
基於咩ground 去反對警方尋晚嘅講法，同埋開今日嘅記招？

答：
唔想大家傷心一日就冇咗件事亦不作反抗。
要拒絕遺忘，集氣祈禱，呼籲反抗。
罷工係最威脅到政府嘅行動。

冇人想知隻小丑啊
佢死撚左先講啦

屌你老母2cm要做手術
割包皮手術呀？

嚟緊正苦一定用盡方法吹風
企圖淡化魔警殺人
同埋借機取消區選

啱啱係咪話聽日會有祈禱嘅集會

推推推

全部人睇，要views